\SetVersePairs{
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Can}{tá}te Deo, psalmum dícite nómini \Flexa{e}[ius;] iter fácite ei, qui fertur \MediatioVII{su}{per }{nu}[bes:] Dóminus \TerminatioVII{no}{men }{il}li.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Can}{tai} a Deus, a Deus louvai, cantai um salmo a seu \Flexa{no}[me!] Abri caminho para Aquele que avança \MediatioVII{no}{ de}{ser}[to;] o seu nome é Senhor: exultai di\TerminatioVII{an}{te }{de}le!~\Antiphona},
  {\item \VSup{6b}\Inchoatio{De}{us} in habitáculo \MediatioVII{san}{cto }{su}[o.] \VSup{7a}Deus, qui inhabitáre facit deso\TerminatioVII{lá}{tos in }{do}mo.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6b}\Inchoatio{É}[ ]{as}sim o nosso Deus em sua santa ha\MediatioVII{bi}{ta}{ção}[.] É o Senhor quem dá abrigo, dá um lar aos \TerminatioVII{de}{ser}{da}dos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{De}{us~\Antiphona}, cum egrederéris in conspéctu \MediatioVII{pó}{puli }{tu}[i,] cum pertransíres \TerminatioVII{in}{ de}{sér}to.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Quan}{do} saístes com o povo, caminhando à \MediatioVII{su}{a }{fren}[te] e atravessando o deserto, a terra toda es\TerminatioVII{tre}{me}{ceu}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{É}{ti}am cæli dis\MediatioVII{til}{la}{vé}[runt] a fácie Dei Sínai, a fácie \TerminatioVII{De}{i }{Is}rael.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Or}{va}lhou o próprio céu ante a face \MediatioVII{do}{ Se}{nhor}[,] e o Sinai também tremeu perante o Deus de \TerminatioVII{Is}{ra}{el}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{19ab}\Inchoatio{A}{scen}dísti in altum, captívam duxísti cap\MediatioVII{\-ti}{\-vi}{\-tá}[\-tem;] accepísti in \TerminatioVII{do}{num }{hó}mines.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{19ab}\Inchoatio{Vós}[ ]{su}bistes para o alto e levastes \MediatioVII{os}{ ca}{ti}[vos,] os homens prisioneiros recebestes \TerminatioVII{de}{ pre}{sen}te.~\Antiphona},
  {\item \VSup{20}\Inchoatio{Be}{ne}díctus Dóminus \MediatioVII{di}{e co}{tí}[die;] portábit nos Deus salutári\TerminatioVII{um no}{stró}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{20}\Inchoatio{Ben}{di}to seja Deus, bendito seja \MediatioVII{ca}{da }{di}[a,] o Deus da nossa salvação, que carrega os \TerminatioVII{nos}{sos }{far}dos!~\Antiphona},
  {\item \VSup{33c}\Inchoatio{Psál}{li}te Deo, qui fertur super \MediatioVII{cæ}{lum }{cæ}[li] \VSup{34}ad \TerminatioVII{o}{ri}{én}\-tem;~\Antiphona}%
    {\item \VSup{33}\Inchoatio{Rei}{nos} da terra, celebrai o nosso Deus, can\MediatioVII{tai}{-lhe }{sal}[mos,] Ele viaja no seu carro sobre os céus dos \TerminatioVII{céus}{ e}{ter}nos.~\Antiphona}
}